\section{Introdução} \label{sec:introducao}

Nos últimos anos, a discussão a respeito do esgotamento dos recursos 
naturais como os combustíveis fósseis, aumento da poluição 
de consumo de recursos energéticos tem ganhado cada vez 
mais foco~\cite{barker2009using, younge2010efficient}. 

No cenário tecnológico, até a década passada, fabricantes  
competiam entre si em busca de processadores cada vez mais 
velozes. Nesta competição, a frequência de 
\textit{clock} foi aumentada chegando aos limites físicos dos materiais empregados e
altíssimo consumo de energia. 
% 
Frente à estas questões, 
% Com o passar do tempo, foram surgindo novas tecnologias para 
% processamento e as empresas foram investindo cada vez mais em 
novas soluções começam a ser utilizadas para aliar poder computacional e 
economia de energia.

Neste contexto,
aceleradores gráficos passam a ser vistos como uma alternativa 
para processamento devido ao seu grande desempenho, 
% Porém,  mas as mesmas podem ser passadas 
% para um acelerador executá-las de forma paralela, 
surgindo assim o conceito de
 \textit{General Purposes Computation on Graphics Processing Unity} 
(GPGPU).
% 
Assim, a motivação deste trabalho, é analisar o desempenho 
e o consumo energético da execução de benchmarks em
 aceleradores gráficos frente aos processadores convencionais.
